Kollowerre walla kirjutaja P. Tater kes 25 astad wanna kreka oiget usku laual käinud enne lihhawõtte ja kaewas kohtu et temma omma abikasaga ja weikse lapsega sõites tahtnud Hans Saulmannist Kollowerre walla maja liggidal mööda sõita, ja nimetud Hans Saulmann olla koerusega omma wankrega kirjutaja wankrese kinni ajanud temma abikasad ja weikest last ehmatanud, ja kirjutaja küssimisse peale kes ja kust ta on on temma wastanud et olla unustanud kottu küssida mis ta nimmi on.
Hans Saulmanni peal istunud ka Jaan Roomann ja Kustas Lekker.
Sai ette kutsutud Jaan Roomann 20 astad wanna laual käinud mödaläinud näddalal ja ütles wälja et temma olla Hans Saulmanni kütse peale temma peale istunud ja olla sõitnud kunni koiduwälja määle kus kirjutaja P. Tuter temmast tahtnud mööda sõita, ja Hans on omma wankre kirjutaja wankrisse kinniajanud nukkipiddi mis peale Jaan Roomann Hansu hobbuse kinni piddanud, sest ohjad ja pits olnud Hansu kääs, ju Jaan Roomann olla kuulnud kui Hans kirjutaja küssimesse peale wastanud et olla unnustanud kottu küssida mis ta nimmi on, ja selle peale sõitnud Jaan Roomann Hansuga eddasi kunni Laukna külla wahhele
Sai ette kutsutud Kustas Lekkel 16 astad wanna ja ütles seddasamma wälja mis Jaan Roomann.
